---
title: Прошивка
description:
published: 1
date: 2020-04-30T17:39:12.030Z
tags:
---

## Прошивка
Прошивка обычно является простым процессом. Вы можете сделать это "*чисто*", или "*грязно*". "Чистая" прошивка всегда рекомендуется, но в некоторых случаях, например, прошивка обновления, то и "грязная" прошивка подойдет.

> :warning: **Всегда делайте резервные копии.** Сделайте полную резервную копию вашей текущей прошивки - перед выполнением других операций в рекавери. По крайней мере, сделайте резервную копию /boot, /data, system_image (или system - если system_image не доступен для резервного копирования) и vendor_image (или vendor - если vendor_image не доступен для резервного копирования) разделов. 
> 
> {.is-warning}
> :warning: **Xiaomi ARB** Xiaomi сломали реализацию ARB, которая может навсегда закирпичить телефон! Если ваше устройство Xiaomi имеет ARB, и вы находитесь на MIUI ROM, тогда будьте осторожны, если вы хотите изменить ваш MIUI ROM на другой MIUI ROM, или другой версии одной и той же MIUI ROM. Поищите в интернете что такое "ARB", читайте и понимайте все, а затем решайте, действительно ли вы хотите продолжить. 
> 
> {.is-warning}


### "Чистая" прошивка (настоятельно рекомендуется)
1. Загрузитесь в OrangeFox Recovery
2. Выберите "Очистка" и отметьте data, cache и dalvik
3. Свайпните для очистки (это восстановит установленную прошивку в изначальное состояние, и удалит приложения/настройки, которые могут быть несовместимы с прошивкой, которую вы хотите установить).
4. Перезагрузите OrangeFox
5. Выберите прошивку, которую вы хотите установить
6. Свайпните, что-бы прошить
7. Перезагрузите OrangeFox - перед тем, как делать что-нибудь еще, что-бы изменения разделов/файловых систем, вступили в силу
8. Прошейте еще что-нибудь, что хотите (например, GAPPs, magisk и т.д.)
9. Перезагрузите устройство
10. Дождитесь пока новая прошивка настраивается (идите и сделайте чашечку чая!)
11. Наслаждайтесь

### "Грязная" прошивка (НЕ рекомендуется)
> :warning: "Грязная" прошивка **НЕ** рекомендуется. Это может вызвать абсолютно любую проблему. 
> 
> {.is-warning}
1. Загрузитесь в OrangeFox Recovery
2. Выберите прошивку, которую вы хотите установить
3. Свайпните, что-бы прошить
4. Очистите Кэш и Dalvik
5. Перезагрузите OrangeFox - перед тем, как делать что-нибудь еще, что-бы изменения разделов/файловых систем, вступили в силу
6. Прошейте еще что-нибудь, что хотите (например, GAPPs, magisk и т.д.)
7. Перезагрузите устройство (если оно не в бутлупе)
8. Наслаждайтесь (если устройство запускается, и вы не получаете случайные ошибки)


## Я хочу "чисто" прошить новую прошивку. Что мне нужно форматировать перед прошивкой?
+ По крайней мере, вы должны очистить *Dalvik/Art Cache, Cache и Data*.
+ Некоторые разработчики прошивки также рекомендуют очистку System. Если нет **очень весомой причины**, почему вы **действительно должны** сделать это, мы **не рекомендуем** очищать System или Vendor.


## Я хочу прошить что-то. Как выбрать файл, который я хочу прошить?
Нажмите на "*Файлы*" и перейдите к файлу, который вы хотите прошить. Нажмите на него, и вы увидите параметры *прошивки*. Если вы удерживаете на имя файла, вы увидите список всех операций, которые вы можете выполнить над этим файлом.


## Я получаю ошибку "error 7" при попытке прошивки (чего-либо)
+ Ужасная ошибка "error 7" может быть вызвана большим количеством причин. Независимо от того, какая причина в вашем случае будет четко отображена красным цветом, а также будет находится в файлах логов рекавери.
+ Как правило, вам стоит проверить, добавил ли автор обновления вашего zip-архива его для конкретной версии прошивки, или некоторые другие специфические особенности. Будет "предупреждение", что в случае сбоя проверки, будет вызвана ошибка.
+ Читайте очень внимательно, что находится на вашем экране и в файле лога рекавери, и устраняйте ошибку.
+ Вы также можете [запустить поиск Google](https://www.google.com/search?source=hp&ei=bt2nXp7cDJCPlwSrn6LgAQ&q=TWRP+error+7&oq=TWRP+error+7)
+ *Не* просите помощи, просто заявив, что получили "error 7". Вы *должны* предоставить подробности о том, что является причиной, и *вы должны прикрепить копию лога рекавери*. Без этого любой запрос о помощи это просто *шум*, и мы просто игнорируем его.